外交部推草案 若中國公民不理勸告赴危險地區 尋求領事協助將收費

新華社報道，外交部今日發布《中華人民共和國領事保護與協助工作條例（草案）》（徵求意見稿），規定中國公民若堅持前往已被提醒為高風險的國家或地區，而因此要尋求領事保護或協助所產生的費用，將由個人承擔。

報道指，隨著中國對外開放持續擴大及「一帶一路」建設，海外中國公民和機構不斷增多，但在保護其權益方面，相關立法基本空白，使得外交部和駐外外交機構的工作廣度和深度難以進一步擴展。

因此，外交部公布《領事保護與協助工作條例（草案）》的徵求意見稿，以訂明中國公民、法人和非法人組織的基本權利義務，不同情形下的領事保護與協助職責，例如當中國公民被限制人身自由、下落不明、出現嚴重生活困難、遇航班延誤或取消、或駐在國出現重大突發事件等。

當中第26條提到，中國公民應當密切關注欲前往國家或已在國家的有關安全提醒，加強安全防範，合理安排海外行程，避免前往高風險國家或地區。中國公民在相應安全提醒發布後，仍堅持前往有關高風險國家或地區的，因協助而產生的費用由個人承擔。

第21條亦提到，中國公民、法人和非法人組織獲得領事保護與協助的，應當自行承擔其食宿、交通、通訊、醫療、訴訟費用及其他應由個人承擔的費用。

意見稿還提出，國家將建立統一的海外中國公民信息平台，實現有關部門及駐外外交機構間信息共享。

午市時間搵大使館僲唔會免收加一

其實一帶一路d國家咪最高風險,到時唔知點計數

包括特區護照

一場生意

連保障國民基本安全都要收錢

新年期間加二

搵戰狼收不收費?

bno呢？

不嬲都收錢啦

咪講到免費咁

bno搵英國領事館

呃人 中國得居民 冇公民架

喺支那眼中全世界都係危險， 只有中國最安全

特區護照呢?

特區護照頭一行就寫「中華人民共和國」

bno全面進場

咁都得

靚女有冇得肉償

做中國人做到咁賤，全世界領事館都盡力幫自己國民，係中國搞成咁

世界當公民係人
支共當公民係一堆數字

無得揀就無得講
但有BNO都唔續真係好犯賤